美國跨黨派議員去信林鄭月娥 要求撤回逃犯條例

美國八名參眾兩院的跨黨派議員，聯署去信行政長官林鄭月娥，要求特區政府撤回修訂《逃犯條例》。

信中表示，憂慮條例修訂之後，會影響目前美國與香港之間的關係，立法之後將不可挽回地損害香港珍視的高度自治和對人權的保護，並允許中國當局，要求引渡居住在本港的商人、記者，人權倡導者和政治活動人士。

信中又表示，一旦《逃犯條例》獲得通過，美國及其他跨國企業有可能選擇將總部，由香港遷往亞太其他地區一個「不會將外國公民置於引渡到中國大陸的風險之中」的城市。